我自己對泛民總辭與否嘅淺析

因為牽一髮，
所以動全身。

泛民總辭又好，唔辭又好，都注定同香港人未來連埋一齊。

而家大家都講緊總辭，個方向其實喺我哋呢個政治光譜嚟講應該差得唔遠，殊途而同歸，為嘅都係光復。

無錯總辭係表達到個共識，問題係作用有幾多，效用有幾大，實際又有咩用？

喺中共眼中同埋外國眼中，香港都係隻無能嘅羔羊，中共會將香港徹底改造成「救黨救國嘅豬仔錢罌」。

香港嘅經濟作用唔會係長期有效。

例如以前香港拎嚟做洗錢基地，開離岸，shadow banking。唔見得光嘅都喺香港到做，係對長用長有嘅白手套，中共班黨員都係靠佢哋袋袋平安。

而家呢？

香港嘅利用價值好低，但係都足以救黨國於亡，中共內憂外患。因此香港對中共嚟講都係有些小價值，但係同時意味著「香港之後五至十年既情況會極唔明朗。」

又應該話喺2020呢一年，大家就好似捉緊一盤大富翁，而咁岩大家都坐緊監，做咩都有制肘。

而最早從武肺監獄甩身嘅國家就可以做多好多野，武肺呢個公共衛生危機對世界各國都有極大嘅負面影響。

而呢一下係極之關鍵。

制裁嘅七傷拳全世界都幫香港打緊，制裁程度愈大，外國自身國力都會有損耗，而香港而家行嘅一步都因為香港喺世界嘅影響力愈嚟愈微不足道，香港流嘅血就會愈嚟愈多，流乾得愈嚟愈快。

喺香港可以做嘅野已經唔多，無論香港人，政黨，政府對中共而言都係極為被動。

因為無能，所以無害，中共怕嘅就只係國際各國嘅行動。

大家都要明白立法會一定無可能過半，因為DQ已經係呢個腐敗制度嘅一環，腐壞嘅枝節已經入骨，入埋靈魂。泛民都係香港抗爭嘅代言人，去到議會泛民一定會不斷觸犯黨安法。

個個都話初選無問題，但已經過咗去。
但係到正式選舉呢？
先唔講香港已經變咗做武肺疫埠，港共有籍口推遲選舉。但係一年都只係起跳，如果武肺唔完就唔會選，大家都好清楚，而中共有意無意都透過唔同方法去警告香港人唔好亂郁。

泛民而家總辭下屆立法會會點？

記唔記得中共成日都好鍾意打經濟牌？只要GDP一路升就唔會跌

分分鐘中共會叫建制派時不時投反對票嚟呃人，甚至叫偽中立偽反對嚟又或者係咁派錢減稅減租之類，泛民而家嘅影響力就只有名義上，實際上泛民就係形同偽滿洲國，淪為中共外宣工具。昆外國話香港人過得好好。

如果香港人同泛民活喺文字獄，被噤聲，咁香港人民意就會被代表。

泛民你哋可以做既就只有全體辭退立法會並聲明泛民認為立法會已經失去97前後既功能，三權唔再分立，唔再相互制衡。而係政治永遠凌駕香港人利益，政治上定物理上都係受靶嘅羔羊。

大家咩立場咩政見都好，活喺同一個黃色政治光譜，定其他色好似本土派咁。都要明白總辭呢個決定會影響深遠，要fore-guess嘅嘢都好多，嚟緊嘅時間泛民要諗清諗楚。

否則泛民就會萬劫不復，最後兩邊不是人。